Palantir 集中討論Post (1)

小注參與咗
切勿盲跟
自己研究完先好投資
信契媽唔怕！

LM

財巴終於入佢

留名

尋日25 撈左玩玩

LM SH

有貨！

幾錢入

早過財巴入咗

28入左

$25 小注入左

me too
但高j左

Me too 均價28

28.5

竟然

好多坐艇post

Lm

依家開都坐？
我諗住升有份，跌仲可以加倉

第一次早過財巴GEL下先

好驚又高追

又要問一句

睇幾多

而家就唔會掛
出面好多人30幾蚊坐緊

36

好耐之前坐左係35

琴日25蚊入左今日就上到就黎28諗緊加唔加少少

200 @23.5

25.73入咗少少探下路

財巴都玩呢隻
利申 由呢隻轉咗tpgy

27.6入左 信財巴

呢隻股
好有魔力
成日入完放咗又會入返

Cathie Wood's Ark Invest ETFs acquired over 6.8 million shares of Palantir in the last week as the.....

係咪新料？

唔好買住 成交成二十億 明顯丟緊貨出黎 唔好做接貨員

呢隻獨角獸黎, 贏硬的

驚閪

28定29 入左

本來均價2x，做左摸頂師升到38均

尋晚$25入左

上年11月頭入，12蚊3000股

11月尾 $23

fat fat

21蚊入咗 妹咗好耐爆上 但無放
跟住又回返28蚊
繼續坐

9-12蚊 我來來回回吸咗好多貨 33放 跌到22 23又接返啲貨

契媽never loses

此話何解？

得罪講句 去牛牛睇PLTR d留言以為去左GME討論區

GME概念股阿之前.............

又同財巴同路，rlx坐緊，pltr 10蚊開始入14走左，跟住24-27又入過30-35又走番

早兩日28同25開始買番

無解 呢幾日財報加解禁 成交量一定大

成交量大但係個價會跌返？？ 唔係大手買入易升啲？

今晚成交量係咪要破10B

28.5 入算唔算高J

我都想知
而家係價升量漲
理論上係好事 成交量配合到

一年後, 佢過百, 就明白什麼事了

$28.7 入咗

中左GME 伏有心理陰影

前日28.7入 打算長揸

睇嚟今晚仲會爆上去

25.5 @100
易到..

長揸

目標價：市值1000億

10入 賺過百％

巴打有料

均價30

Keep住溝上去

轉頭就30啦

弟時上過百, 有錢齊齊搵

入唔入好

今日可能會去番32蚊

Same, 靚價

27入唔切 依家30都黎緊

已入

向上溝

琴日放量十字星 今日島底 依家入都未遲㗎

岩岩29.5高追了2千幾股

29已入

29入 大家睇幾多

都唔高架啦, 大把30~40

向上溝, 無得輸

仲要呢隻仲獨角獸+契媽支持

無得輸

29.9成功摸頂

30蚊妹妹下

我32驚春

成堆30CALL喎 我睇27-28再補倉

29 買100股睇下希望升啦

30好似有明顯阻力

46K 張30CALL

新手無知一問，點睇

走鬼啊！

震兩下姐 坐穩啦

$10 黃國英就推薦了！

28.4@ 100參與吓

尋晚就25蚊行到尾
今晚好可能係29蚊行到尾

每日升4蚊磨到尾

同感。好煩有依班賭仔、睇長少少啦好冇

坐緊6隻

再望望先

mola mola

27入貨位

想請教點解市值會比起兩隻AI股高咁多

29.5入

賣左put等接貨

幾時突破30

唔會係今日

咩事跌返落去

慢慢來啦

same 不過25果陣溝左下

$ 37

23蚊shortput左

財巴

？

月尾過埋option日上35啦

還有機會溝嗎

放心 下星期一定跌

18,27,32

佢9up

$15$到$30都有貨

信契媽唔怕

搵位開返倉

靜靜地

推薦Zero to One by Peter Thiel

静

我地靜無用
最緊要係WSB靜

目標價睇幾多?🙇🏻‍♂️

人地20年已經講起

睇完ark入貨 好有信心

跌就再買

Arkw 好早已經有貨 around 10-13蚊
但Arkk 25蚊開倉 都的確係強心針

睇量先

d兩日六萬萬，成本價就2x了

同你差唔多，400股，齊齊坐，齊齊賺

的確 應該2者成本去到20幾蚊
因為arkw都試過28蚊再買百幾萬股
所以20幾蚊係唔錯開倉位

12月開始入24一直向上溝到31
45個晚訓著左冇走
跟住39冇走
插落31上返38又冇走
跟住就閪冧插幾日落到25
25再溝，依家均價29.5
好傷

今朝高j 29, 目標價31， 所以上到30無放

市後有上29.8 都無放

佢volume咁勁，31不是夢啦，

Ceo 講個班人

升兩蚊就走？

起碼上翻40高位先啦

有契媽支持, 先睇100

今年內100
下年上300

上市就持續觀察+買賣
望佢爆上

唔止美國政府，英國日本都同佢合作，有排玩呢間公司

信契媽, 弟時直上100吧

What is Cathie Wood Doing with Palantir? [its not what you think]

WOOD增持左咁多, 睇100元了

哩隻股係下一隻GOOGLE / AMAZON / TESLA。
或者更強。食哂政府同商界茶飯。
自2003年到現在，18年建立一套屈機的產品。如果而家先做R & D，又或者技術差人地兩年或以上，咁其實已經輸左好多。

預期10年後會超哂班。壟斷哂大數據行業

15/10/2020 20776 0.0065%(fund weight)
16/2/2021 1560000 0.4961%(fund weight)

契媽都睇好, 100真係基本

一隻股票係唔係變大隻佬。睇
1. 產品的獨特性，難以被複製。
2. 行業入門門艦高。
3. 應用範疇廣。
4. 跨地域性。
5. 有兵工廠起背後提供人才。 (MIT、stanford, harvard, carnage mellon, georgetown.......) 用stock compensation 留人。
6. 願意花錢起R & D，持續性地提升產品質量。
7. 顧客用左哩個產品提升左競爭力之後，既可擊敗競爭者，亦令競爭者不得不使用這產品。而顧客亦持續性地擴大對產品的需求。
8. 有政府保護
9. 有品牌效應後，開始唔冼咁多marketing，人才亦爭相過來。

其實都肯定係下隻tesla。之後，會逐D逐D擺多D錢落去。

佢同3D printing 或者其它網上平台唔同。
技術門艦好高。所以競爭者唔夠抽係正常。

Yes白坐2個月
依幾日入嗰價仲平過12月

其實大機構由12月開始都陸續擺錢落去。

但我無預計lock up完會直插24
本身預財報好 可以keep到30以上
唉 坐3個月得個桔
有d唔舒服

唯有繼續坐

另一隻c3ai點睇?

呢隻股最大風險係政治因素

佢令到D公司競爭力大幅提升之後，就唔同講法了。
用同唔用哦差別越明顯，誘使中國俄羅斯部分公司自行研發或部分妥協。

等如amazon, fb, google打唔入中國市場。

32

問題係佢令到部分公司生產效率大幅提升、節省成本、增加安全性等。
當用左同無用差好遠個陣，會逼使無用pltr啲會用佢數據系統或者自己研發 (增加成本)。

但一路蝕錢

今年係賺錢、只係故意起財報做手腳。

要爆升嘅話依半年都唔會有
利好消息已出盡
揸4/5年

lm

差唔多了。long-term investment，timing 岩啲話就爆升。

係掛
我11月坐到依家
都有5000股係手
希望快啲啦

你預佢慢慢升咯，畢竟流通股咁撚多

Fat fat

持續性強啲股，總好過每一日擔驚受怕，但爆升。

一定上100但中間不斷回洛20-25持續2-3年 5年後上100

等星期一跌返落D先溝 見到不斷升 唔想向上溝

no chance

盤前應該32 above

唔會啦 31阻力位咁

要殺call先禁低個價姐 星期一應該to the moon

21.5有小量貨
契媽日日加注 撚緊加唔加注好

睇過zero to one,個作者本身paypal 起家,佢都提過以前paypal都係一開始serve d拍賣網係一細個范圍monopoly之後先打散佢,至於係好係壞我覺得有好有壞,但我覺得佢係可以選擇將d業務大眾化
但最大隱憂真係私隱問題

利淡出盡吧

私隱哩個係trade off。
但當佢幫助啲一間企業大幅度提升左逆競爭之後，其它同類企業會點做？
比人陶汱，研發自己啲大數據同AI系統？用其它大數據供應商？
咁你應該知道個答案。

最近，佢幫一間大啲law firm整左一個系統，用左系統，同無用到系統，分別差好遠啲情況下，其它law firm會點？

哩間公司可以話係政府同企業啲大腦 / 主幹。
無佢，競爭力好可能會大減。
有無企業會願意花18年去做研發？

今次企$29 派貨 但係重好多人掃

有機。

背後做左17年先發圍既公司
真正靜靜鷄，掘好護城河先蒲頭

點解突然間多咗咁多人討論，星期六日都咁活躍

中共都估佢唔到。

最想睇係唔用佢software啲代價咁高，D企業同中國點回應？

睇埋 zero to one

我敢講，上一個年代，會係大亨做世界最有錢最多資源既人

黎緊既一代，會係為社會改變付出，做computer science 同engineering 既人 deserve their wealth

physics, history

其它公司而家先追太遲了

真！

抱人文化思想既人

資訊流動性提升底下，傳統大亨會被動搖

反而真係想知
End product 係咪真係demo day 咁癲
Foundry 簡潔但又detail
Gotham 直頭係tony stark 套Friday 咁

上面d人話要hold 4,5年先上100
唔係撥冷水
我渣tsla 4,5年仲好啦
利申29個綫有貨 hold一年睇情況

我覺得佢地未出絶招，逐D逐D講出來。唔會咁快比人知佢啲底牌。
好多野收埋收埋，話哂係國防部啲野。

其實開鍵係你覺唔覺得佢係下隻BIG DATA啲TESLA。係啲話好快變大隻野。

真

不過so far until today
做到level 5 機密，已經好勁
巿面唯一一間做到

連oracle 都係level 4

好似4月又有一個demo day

試緊上level 6,到時再拋離其他

邊有股贏硬

勝出率高。

100係大家保守啫我就進取啲年尾100應該唔係問題

今年最多$60 如果情況理想的話

睇完佢個demo day套Gotham真係痴撚線

好戲在後頭

打機咁打
Friday定Jarvis

平平地 28.5 100股 坐下

Gotham 套野部分落起企業到，連埋foundry會好屈機

點痴撚線法

你睇佢demo day就明

睇好用左pltr啲公司，比無用啲業績好好多

佢有youtube channel 的

Airbus 好似話production 好/快咗30%無記錯的話
另外法拉利都係佢既客仔
我自己覺得最大風險係政治因素 因為Peter 係特朗普支持者 不過Alex唔係 希望打返個和
另外係佢產品太貴 中小型企業比唔起錢根本
同埋大企業敢唔敢用佢既產品 可能驚自己公司data 流出？
不過有ibm 個deal 相信未來會好好多

Ceo 有講過堅持唔同中國做生意

蝗國個part 直頭唔洗理
純粹有人提過 驚唔驚biden team 唔用佢既product
但又有人話可能cut 軍費 反而繼續用佢既野提升效率？

書就係有講過
Peter同Alex 相方最理想既關係就係咁
大家有爭拗，有討論，有調和
而唔係一言堂

書都有講佢sign既deal 真係ten mil hundred mil咁上
而佢地個理想係商業化拓展

By 網絡式滲透，用戶傳用戶咁吸引大機構同公司用

佢ibm個deal又係癲，直頭係放棄左同pltr打

會繼續密切關注

Exact7ly 個陣睇到以為fake news
Ibm 唔係對手黎架咩 點解會合作 cls
可惜唔熟data 野
唔知pltr 有幾勁

都係老問題，當有大企業因為用左佢套軟件而大幅度提升生產效率、減少成本，賺多左錢，令佢啲競爭力大於同行個陣。其它大企業必然會跟，因。

Q&A section個到有講過，佢地業務會擴展到中小企。而佢地套software可以incorporate落唔同業務，亦tailor-made一套。

政治因素會有，但佢地會間接地收取對家啲錢。例如：國際law firm 每年比錢用套軟件，而唔知會唔會起contract到寫明，佢地會得到其它間接收入。又例如：IBM如果用佢地啲SOFTWARE出左個product, 賺到啲錢certain percentage會分返比PALANTIR。又例如：起某些電腦 / 平板 /手機有佢地創造啲程式，而將收費間接轉嫁落消費者到。咁樣個政治因素會部分offset左。

係唔會比中國學到佢套科技。所以，直情唔直接做佢地啲生意。

真
Unlike 一啲做產品既公司
你話tsla 佢實踐既ambitions 係做一啲你睇到既物件

而pltr 佢真係實踐一啲要tech nerd先睇得明既野

好撚癲，呢期就係不停咪緊佢地做乜

PLTR同國際律師行單contract，係話比人地聽佢地可以tailor-made大套system出來。第二：佢地可以間接收取對家啲錢 (if 有中國client)

Q&A section 有興趣，邊到有得睇返？
只要佢能夠中小企普及化 就真係無撚敵
但而家暫時又可以咁睇，簽親都大公司 名牌效應咁款
又法拉利 又Rin Tinto 又同ibm 合作
另外想再問 佢同ibm 合作方式係點？大家可以互相賣大家product? 可以互相用對家product? 定合作整新野？唔熟電腦野

就係因為cut軍費，所以要用pltr，去重新審視點樣有效運用人力同各種資源，亦維持到地方局勢的穩定性。

一樣幾個月前啱啱買佢既股票 就係瘋狂睇佢做d 咩
唔知佢勁係勁在準確？/ 計得快？/ 可以show 好多result?
好想了解多d, 未來都係data 既世界

youtube有得睇，佢逐點有回應到D，但講得比較vague。
IBM同佢擴大個sales team，大家共同整產品，將套野起唔同範疇到落到地。具體contract係點必然係商業機密，無人會知，但會估到大家分餅仔。

無錯 就係呢個point
亦都好想知背後原理 點解可以慳到軍費
好撚勁

佢係靠integrate不同data，然後將data visualize，清楚顯示出來。
哩D優質啲data，係幫到管理者做好啲decision making。

佢大起大跌 好難講
但暫時利空出盡

會回調落$15左右 自己睇路

之前11月33蚊摸頂入 跌到20都未驚過
嫌未夠貨

佢連美國政府啲contract咁高門艦都過到，跟住就各行業大企，跟住中小企。同時間，向佢北約啲盟友擴張版圖。
之後，就間接向非盟友收費。

大機構26元大量買貨。唔係股災應該唔會跌咁深。

又鳩up

其實pltr個system有咩勁
唔用竟然可以有損失

15蚊 Peter Thiel 表示再重倉

比你精準咁樣分配資源、確保到安全、計算人力啲工作efficiencies、監察、起海量data到揾有用啲data等等。

已all in 再孖展

雖然唔識電腦野
但我相信法拉利咁多年一直都依靠數據進步既公司都揀得pltr 一定有佢勁既地方

信呢d網咪Put下佢囉

呢頭講完隻野成日大起大跌 唔出奇
話會回調落去 又唔信 咁難服侍

30-31阻力位, 25支持位 未跌過25就同我講18你覺得會跌咪去put囉 睇你D留言咪又係想溝貨

有無TSLA個價睇

果三條線點project出黎 想學下野

有攻略跟，咁發硬達啦

呢隻嘢究竟幾多PE先合理

我all in put左喇 你呢

15蚊 yolo put

喂大佬，睇15蚊都比啲理據，講真

陰陽燭、成效，同技術技標都無。就同人講跌落15元。
唔通，佢同我講因為大行話valuation 係15元，所以係15元。

係呀係呀到15蚊咪溝貨囉 還掂都係買長線

咁難服侍嫁你

利申覺得會回調 但未跌穿25 想像唔到落15既情況

除呚一所謂估值貴 有咩缺點 之後後多啲咪唔係缺點囉

Q4係咪已經賺錢？

星期四嘅野 就黎連呀婆都知喇

睇好就咪出出入入啦
衰咁多次都未明

均價?$

當日有認真睇ER
已經R撚晒頭
Gross margin, cash volume 大升
但係一面倒比人唱淡，新聞又質鳩佢落去我都r頭

Yearly result 一野轟個q3 巨量expenses 係staff compensation 咁樣屈鳩佢蝕錢

一來q4 個expense 已經銳減
二黎人地q3搞dpo上巿，咁樣砌鳩佢生豬肉

真係好癲，亦都反證好多人冇認真做功課

q4 er 証明呢間公司唔係空談概念同理想，係真係搵到食，多謝俾個加倉機會

我個個POST係咁講實質上佢無蝕錢，無一個理我

是但啦 講野又唔洗負責

話佢變仙股都得啦

依家入貨會唔會太on9.. 錯過左上車機會

睇長線永遠唔會遲

成本28.5 升到45冇放 再睇住drop到25又唔敢溝

35果時做咩唔放

$35放，咁你就注定係loser

唔等錢洗坐到285都得

望係咁望

我38成本坐到380架啦

橫盤做下consolidated 等多啲news 多d業績慢慢發展先一野爆上仲好

預撚左五年
成個倉全部野都係睇五年

下隻tsla

直上50

比我加倉阿

問做咩唔放個個有預知咩

大家個止賺位同持貨時間根本無可能一樣，做咩9要問人地35蚊唔放，有咁多早知就一早十幾蚊全富身家屌落去，個個都先知咩

大家有幾多貨同平均價幾多？

咁多人睇好 drop完起碼會橫返一兩季

All in 32 call 是否不智

然後出利好消息仲會倒跌
劇本黎

地心探險記

2025幾錢

420.69

420.69 Tesla 價黎wor

有無d 懶人包分析間野既product 可以睇？
見有人話商用公司好似唔太buy 佢地個product
邊相太依賴政府養佢地咁

Tesla 真正爆發期
係喺佢出平車 開始慢慢推向平民化之後

同樣pltr 嘅爆發 唔應該係依家
而係當佢可以利用手上嘅data 同技術
整到一個平民版foundry 俾平民用個陣
講緊幾年後

但係我諗緊有幾個risk
1) 佢client而家手上嘅data 佢唔可以利用
2) 平民或者中小企冇需求
3) 佢呢個估值已經過高 冇上升空間

同埋 pltr 另一個方向
係成為mbb 咁嘅存在
做top tier service provider
但係佢咁做市值同規模就會cap 住左

無哂人既

下望18嘅股撚有人睇咩
都炒撚完

上望無限

應該會跌到$15

SH 2500股

PLTR 不嬲吹大左，合理價$10-$15

唔好忽略佢同英國日本都有合作

15大把人ALLIN

信心加持

上返25

假象 開市跌穿15

係就好 出咗糧all in

想燈無咁易

屌拿星 跌左成10蚊咁滯

要幾耐先返到去

屌佢個閪 $27入都太早

可否靜..

有D人話因為佢冇搵ibank做underwriting攪ipo 所以wallstreet唔like

好多人有唔同原因唔like依隻

其實好難明佢做緊乜

同埋佢target 係大客，total addressable market 有限

所以好難討論 因為我哋都唔知佢哋做緊乜

同AWS合作

妖股...唉

無用啦 股災來了

撈底

撈底 越撈越撈低

真係笑撚咗 跌到戇鳩咁

Jm9

有無反手買PUT對沖

PUT曬 廢木重倉堆股

肥仔

PLTR 2020 Q4 財報分析

咁多人睇好, 即係仲有排跌, 等跌到冇人再睇好先停

股價同業績不嬲可以完全冇關係的, 你睇GME就知

單純分析公司基本面，冇比買賣建議